%@Auteur: François Meria\par
Calculer les nombres suivants en respectant les règles suivantes :
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=(\alph{*})]
    \item détailler les étapes ;
    \item respecter les règles de calcul avec les fractions ;
    \item respecter les règles de priorité ;
    \item donner le résultat sous la forme d'une fraction ou d'un entier.
\end{enumerate}
\end{multicols}

\vskip 0.3cm

\centerline{$A=\dfrac{8}{7}-\dfrac{12}{7}\times\dfrac{2}{3}$
\hfill $B=\left(\dfrac{5}{55}+\dfrac{2}{11}\right)\times
\dfrac{55}{15}$ \hfill $C=\dfrac{1}{2}+ \dfrac{2}{4}\times 3$
\hfill $D=\dfrac{15}{70}\times \dfrac{3}{2}\times
\dfrac{140}{30}\times \dfrac{6}{9}$}
